\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage{slashbox}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{float}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[left=2cm, right=2cm, top=2cm, bottom=2cm]{geometry}

\begin{document}
\setlength{\parindent}{0cm}
\section{Opis problemu}
Celem zadania była implementacja mechanizmu realizującego głęboką kopię obiektu. Została ona zrealizowana na trzy sposoby:
\begin{enumerate}
\item Za pomocą konstruktora kopiującego,
\item Z wykorzystaniem mechanizmu serializacji i kopiowania obiektu,
\item Z wykorzystaniem zewnętrznej biblioteki realizującej głęboką kopię obiektu SerializationUtils.
\end{enumerate}

\section{Specyfikacja sprzętowa}
Testy zostały wykonane na komputerze z procesorem Intel\textregistered{} Core\texttrademark{} i5-7300HQ o bazowej częstotliwości taktowania równej 2,50GHz (Maks. częstotliwość turbo 3,50GHz) i 16Gb pamięci RAM.

Testy zostały uruchomione na komputerze z systemem operacyjnym Linux Ubuntu 18.04.2 LTS, wersja jądra systemu: Linux 4.15.0-46-generic, architektura: x86-64.

\section{Wyniki pomiarów czasów wykonania głębokiej kopii hierarchi obiektów za pomocą konstruktora kopiującego, mechanizmu serializacji oraz biblioteki SerializationUtils}
%\textbf{Liczba szkół:} 4\\
%\textbf{Liczba klass w szkole:} 10\\
%\textbf{Liczba uczniów w klasie:} 25\\
%\textbf{Liczba obiektów łącznie:} 1000
%\begin{table}[H]
%\centering
%\caption{Czasy wykonania głębokiej kopii obiektów w milisekundach dla: 4 szkół, 10 klas, 25 uczniów. Razem: 1000 obiektów}
%\begin{tabular}{l||c|c|c}
%
%Iteracja & Metoda clone() & Konstruktor kopiujący & Kopiowanie za pomocą zewn. biblioteki \\ 
%\hline 
%1. & 0 & 1 & 45 \\
%2. & 1 & 0 & 6 \\
%3. & 0 & 1 & 4 \\
%4. & 1 & 0 & 5 \\
%5. & 1 & 0 & 5 \\
%6. & 1 & 0 & 4 \\
%7. & 1 & 0 & 4 \\
%8. & 1 & 0 & 4 \\
%9. & 1 & 0 & 4 \\
%10. & 0 & 0 & 5 \\
%\hline
%\hline
%Średnia & 0.7 & 0.2 & 8.6
%\end{tabular}
%\end{table}
%\rule{16cm}{1pt}
%
%
%\textbf{Liczba szkół:} 4\\
%\textbf{Liczba klass w szkole:} 5\\
%\textbf{Liczba uczniów w klasie:} 50\\
%\textbf{Liczba obiektów łącznie:} 1000
%\begin{table}[H]
%\centering
%\caption{Czasy wykonania głębokiej kopii obiektów w milisekundach dla: 4 szkół, 5 klas, 50 uczniów. Razem: 1000 obiektów}
%\begin{tabular}{l||c|c|c}
%
%Iteracja & Metoda clone() & Konstruktor kopiujący & Kopiowanie za pomocą zewn. biblioteki \\ 
%\hline 
%1. & 0 & 1 & 4 \\
%2. & 0 & 0 & 4 \\
%3. & 0 & 0 & 4 \\
%4. & 0 & 0 & 4 \\
%5. & 0 & 0 & 4 \\
%6. & 1 & 0 & 3 \\
%7. & 1 & 0 & 3 \\
%8. & 0 & 0 & 4 \\
%9. & 0 & 0 & 4 \\
%10. & 0 & 0 & 3 \\
%\hline
%\hline
%Średnia & 0.2 & 0.1 & 3.7
%\end{tabular}
%\end{table}
%\rule{16cm}{1pt}
%
%
%\textbf{Liczba szkół:} 4\\
%\textbf{Liczba klass w szkole:} 50\\
%\textbf{Liczba uczniów w klasie:} 50\\
%\textbf{Liczba obiektów łącznie:} 10000
%\begin{table}[H]
%\centering
%\caption{Czasy wykonania głębokiej kopii obiektów w milisekundach dla: 4 szkół, 50 klas, 50 uczniów. Razem: 10000 obiektów}
%\begin{tabular}{l||c|c|c}
%
%Iteracja & Metoda clone() & Konstruktor kopiujący & Kopiowanie za pomocą zewn. biblioteki \\ 
%\hline 
%1. & 3 & 2 & 33 \\
%2. & 3 & 1 & 27 \\
%3. & 3 & 1 & 28 \\
%4. & 3 & 1 & 26 \\
%5. & 2 & 2 & 34 \\
%6. & 3 & 1 & 29 \\
%7. & 2 & 0 & 25 \\
%8. & 2 & 2 & 23 \\
%9. & 2 & 1 & 18 \\
%10. & 1 & 1 & 22 \\
%\hline
%\hline
%Średnia & 2.4 & 1.2 & 26.5
%\end{tabular}
%\end{table}
%\rule{16cm}{1pt}
%
%
%\textbf{Liczba szkół:} 8\\
%\textbf{Liczba klass w szkole:} 25\\
%\textbf{Liczba uczniów w klasie:} 50\\
%\textbf{Liczba obiektów łącznie:} 10000
%\begin{table}[H]
%\centering
%\caption{Czasy wykonania głębokiej kopii obiektów w milisekundach dla: 8 szkół, 25 klas, 50 uczniów. Razem: 10000 obiektów}
%\begin{tabular}{l||c|c|c}
%
%Iteracja & Metoda clone() & Konstruktor kopiujący & Kopiowanie za pomocą zewn. biblioteki \\ 
%\hline 
%1. & 1 & 0 & 16 \\
%2. & 1 & 1 & 14 \\
%3. & 0 & 1 & 14 \\
%4. & 1 & 1 & 13 \\
%5. & 1 & 1 & 13 \\
%6. & 1 & 0 & 15 \\
%7. & 1 & 1 & 14 \\
%8. & 1 & 1 & 13 \\
%9. & 1 & 1 & 14 \\
%10. & 1 & 1 & 13 \\
%\hline
%\hline
%Średnia & 0.9 & 0.8 & 13.9
%\end{tabular}
%\end{table}
%\rule{16cm}{1pt}
%
%
%\textbf{Liczba szkół:} 10\\
%\textbf{Liczba klass w szkole:} 250\\
%\textbf{Liczba uczniów w klasie:} 40\\
%\textbf{Liczba obiektów łącznie:} 100000
%\begin{table}[H]
%\centering
%\caption{Czasy wykonania głębokiej kopii obiektów w milisekundach dla: 10 szkół, 250 klas, 40 uczniów. Razem: 100000 obiektów}
%\begin{tabular}{l||c|c|c}
%
%Iteracja & Metoda clone() & Konstruktor kopiujący & Kopiowanie za pomocą zewn. biblioteki \\ 
%\hline 
%1. & 4 & 5 & 191 \\
%2. & 6 & 6 & 197 \\
%3. & 7 & 8 & 255 \\
%4. & 6 & 9 & 198 \\
%5. & 10 & 10 & 215 \\
%6. & 7 & 9 & 207 \\
%7. & 5 & 5 & 182 \\
%8. & 6 & 5 & 190 \\
%9. & 5 & 7 & 186 \\
%10. & 6 & 5 & 189 \\
%\hline
%\hline
%Średnia & 6.2 & 6.9 & 201.0
%\end{tabular}
%\end{table}
%\rule{16cm}{1pt}
%
%
%\textbf{Liczba szkół:} 10\\
%\textbf{Liczba klass w szkole:} 50\\
%\textbf{Liczba uczniów w klasie:} 200\\
%\textbf{Liczba obiektów łącznie:} 100000
%\begin{table}[H]
%\centering
%\caption{Czasy wykonania głębokiej kopii obiektów w milisekundach dla: 10 szkół, 50 klas, 200 uczniów. Razem: 100000 obiektów}
%\begin{tabular}{l||c|c|c}
%
%Iteracja & Metoda clone() & Konstruktor kopiujący & Kopiowanie za pomocą zewn. biblioteki \\ 
%\hline 
%1. & 4 & 4 & 178 \\
%2. & 3 & 3 & 176 \\
%3. & 10 & 12 & 235 \\
%4. & 10 & 11 & 233 \\
%5. & 10 & 11 & 218 \\
%6. & 10 & 10 & 218 \\
%7. & 9 & 9 & 216 \\
%8. & 7 & 11 & 211 \\
%9. & 10 & 10 & 214 \\
%10. & 9 & 10 & 213 \\
%\hline
%\hline
%Średnia & 8.2 & 9.1 & 211.2
%\end{tabular}
%\end{table}
%\rule{16cm}{1pt}
%
%
%\section{Wyniki pomiarów czasów wykonania głębokiej kopii hierarchi obiektów za pomocą konstruktora kopiującego, metody clone}
%\textbf{Liczba szkół:} 4\\
%\textbf{Liczba klass w szkole:} 10\\
%\textbf{Liczba uczniów w klasie:} 250\\
%\textbf{Liczba obiektów łącznie:} 10000
%\begin{table}[H]
%\centering
%\caption{Czasy wykonania głębokiej kopii obiektów w milisekundach dla: 4 szkół, 10 klas, 250 uczniów. Razem: 10000 obiektów}
%\begin{tabular}{l||c|c}
%
%Iteracja & Metoda clone() & Konstruktor kopiujący \\ 
%\hline 
%1. & 3 & 2 \\
%2. & 3 & 2 \\
%3. & 4 & 1 \\
%4. & 2 & 0 \\
%5. & 3 & 1 \\
%6. & 3 & 1 \\
%7. & 3 & 2 \\
%8. & 2 & 0 \\
%9. & 2 & 2 \\
%10. & 2 & 2 \\
%\hline
%\hline
%Średnia & 2.7 & 1.3
%\end{tabular}
%\end{table}
%\rule{16cm}{1pt}
%
%
%\textbf{Liczba szkół:} 4\\
%\textbf{Liczba klass w szkole:} 5\\
%\textbf{Liczba uczniów w klasie:} 500\\
%\textbf{Liczba obiektów łącznie:} 10000
%\begin{table}[H]
%\centering
%\caption{Czasy wykonania głębokiej kopii obiektów w milisekundach dla: 4 szkół, 5 klas, 500 uczniów. Razem: 10000 obiektów}
%\begin{tabular}{l||c|c}
%
%Iteracja & Metoda clone() & Konstruktor kopiujący \\ 
%\hline 
%1. & 2 & 1 \\
%2. & 1 & 1 \\
%3. & 6 & 1 \\
%4. & 1 & 1 \\
%5. & 1 & 1 \\
%6. & 1 & 0 \\
%7. & 1 & 1 \\
%8. & 1 & 1 \\
%9. & 0 & 1 \\
%10. & 1 & 1 \\
%\hline
%\hline
%Średnia & 1.5 & 0.9
%\end{tabular}
%\end{table}
%\rule{16cm}{1pt}
%
%
%\textbf{Liczba szkół:} 4\\
%\textbf{Liczba klass w szkole:} 50\\
%\textbf{Liczba uczniów w klasie:} 500\\
%\textbf{Liczba obiektów łącznie:} 100000
%\begin{table}[H]
%\centering
%\caption{Czasy wykonania głębokiej kopii obiektów w milisekundach dla: 4 szkół, 50 klas, 500 uczniów. Razem: 100000 obiektów}
%\begin{tabular}{l||c|c}
%
%Iteracja & Metoda clone() & Konstruktor kopiujący \\ 
%\hline 
%1. & 8 & 21 \\
%2. & 5 & 6 \\
%3. & 5 & 5 \\
%4. & 8 & 5 \\
%5. & 5 & 3 \\
%6. & 5 & 6 \\
%7. & 5 & 5 \\
%8. & 6 & 5 \\
%9. & 5 & 3 \\
%10. & 5 & 5 \\
%\hline
%\hline
%Średnia & 5.7 & 6.4
%\end{tabular}
%\end{table}
%\rule{16cm}{1pt}
%
%
%\textbf{Liczba szkół:} 8\\
%\textbf{Liczba klass w szkole:} 25\\
%\textbf{Liczba uczniów w klasie:} 500\\
%\textbf{Liczba obiektów łącznie:} 100000
%\begin{table}[H]
%\centering
%\caption{Czasy wykonania głębokiej kopii obiektów w milisekundach dla: 8 szkół, 25 klas, 500 uczniów. Razem: 100000 obiektów}
%\begin{tabular}{l||c|c}
%
%Iteracja & Metoda clone() & Konstruktor kopiujący \\ 
%\hline 
%1. & 3 & 5 \\
%2. & 6 & 7 \\
%3. & 4 & 3 \\
%4. & 5 & 8 \\
%5. & 6 & 4 \\
%6. & 8 & 5 \\
%7. & 3 & 4 \\
%8. & 7 & 6 \\
%9. & 4 & 5 \\
%10. & 5 & 4 \\
%\hline
%\hline
%Średnia & 5.1 & 5.1
%\end{tabular}
%\end{table}
%\rule{16cm}{1pt}
%
%
%\textbf{Liczba szkół:} 10\\
%\textbf{Liczba klass w szkole:} 250\\
%\textbf{Liczba uczniów w klasie:} 400\\
%\textbf{Liczba obiektów łącznie:} 1000000
%\begin{table}[H]
%\centering
%\caption{Czasy wykonania głębokiej kopii obiektów w milisekundach dla: 10 szkół, 250 klas, 400 uczniów. Razem: 1000000 obiektów}
%\begin{tabular}{l||c|c}
%
%Iteracja & Metoda clone() & Konstruktor kopiujący \\ 
%\hline 
%1. & 40 & 25 \\
%2. & 34 & 71 \\
%3. & 74 & 24 \\
%4. & 29 & 24 \\
%5. & 29 & 26 \\
%6. & 33 & 66 \\
%7. & 28 & 25 \\
%8. & 33 & 34 \\
%9. & 31 & 80 \\
%10. & 29 & 26 \\
%\hline
%\hline
%Średnia & 36.0 & 40.1
%\end{tabular}
%\end{table}
%\rule{16cm}{1pt}
%
%
%\textbf{Liczba szkół:} 10\\
%\textbf{Liczba klass w szkole:} 50\\
%\textbf{Liczba uczniów w klasie:} 2000\\
%\textbf{Liczba obiektów łącznie:} 1000000
%\begin{table}[H]
%\centering
%\caption{Czasy wykonania głębokiej kopii obiektów w milisekundach dla: 10 szkół, 50 klas, 2000 uczniów. Razem: 1000000 obiektów}
%\begin{tabular}{l||c|c}
%
%Iteracja & Metoda clone() & Konstruktor kopiujący \\ 
%\hline 
%1. & 29 & 25 \\
%2. & 31 & 28 \\
%3. & 91 & 25 \\
%4. & 30 & 26 \\
%5. & 40 & 34 \\
%6. & 32 & 28 \\
%7. & 30 & 26 \\
%8. & 32 & 27 \\
%9. & 29 & 26 \\
%10. & 32 & 29 \\
%\hline
%\hline
%Średnia & 37.6 & 27.4
%\end{tabular}
%\end{table}
%\rule{16cm}{1pt}

\textbf{Liczba szkół:} 4\\
\textbf{Liczba klass w szkole:} 10\\
\textbf{Liczba uczniów w klasie:} 25\\
\textbf{Liczba obiektów łącznie:} 1000
\begin{table}[H]
\centering
\caption{Czasy wykonania głębokiej kopii obiektów w milisekundach dla: 4 szkół, 10 klas, 25 uczniów. Razem: 1000 obiektów}
\begin{tabular}{l||c|c|c}

Iteracja & Kopiowanie byte & Konstruktor kopiujący & Kopiowanie za pomocą zewn. biblioteki \\ 
\hline 
1. & 9 & 0 & 57 \\
2. & 7 & 0 & 14 \\
3. & 16 & 0 & 6 \\
4. & 5 & 1 & 5 \\
5. & 4 & 0 & 4 \\
6. & 4 & 0 & 5 \\
7. & 5 & 0 & 4 \\
8. & 13 & 0 & 4 \\
9. & 4 & 0 & 4 \\
10. & 4 & 0 & 3 \\
\hline
\hline
Średnia & 7.1 & 0.1 & 10.6
\end{tabular}
\end{table}
\rule{16cm}{1pt}


\textbf{Liczba szkół:} 4\\
\textbf{Liczba klass w szkole:} 5\\
\textbf{Liczba uczniów w klasie:} 50\\
\textbf{Liczba obiektów łącznie:} 1000
\begin{table}[H]
\centering
\caption{Czasy wykonania głębokiej kopii obiektów w milisekundach dla: 4 szkół, 5 klas, 50 uczniów. Razem: 1000 obiektów}
\begin{tabular}{l||c|c|c}

Iteracja & Kopiowanie byte & Konstruktor kopiujący & Kopiowanie za pomocą zewn. biblioteki \\ 
\hline 
1. & 3 & 0 & 4 \\
2. & 4 & 0 & 3 \\
3. & 3 & 0 & 4 \\
4. & 3 & 0 & 3 \\
5. & 3 & 0 & 3 \\
6. & 4 & 0 & 3 \\
7. & 2 & 1 & 3 \\
8. & 3 & 0 & 12 \\
9. & 3 & 0 & 3 \\
10. & 2 & 0 & 3 \\
\hline
\hline
Średnia & 3.0 & 0.1 & 4.1
\end{tabular}
\end{table}
\rule{16cm}{1pt}


\textbf{Liczba szkół:} 4\\
\textbf{Liczba klass w szkole:} 50\\
\textbf{Liczba uczniów w klasie:} 50\\
\textbf{Liczba obiektów łącznie:} 10000
\begin{table}[H]
\centering
\caption{Czasy wykonania głębokiej kopii obiektów w milisekundach dla: 4 szkół, 50 klas, 50 uczniów. Razem: 10000 obiektów}
\begin{tabular}{l||c|c|c}

Iteracja & Kopiowanie byte & Konstruktor kopiujący & Kopiowanie za pomocą zewn. biblioteki \\ 
\hline 
1. & 26 & 1 & 25 \\
2. & 24 & 1 & 26 \\
3. & 23 & 1 & 25 \\
4. & 27 & 2 & 29 \\
5. & 28 & 1 & 30 \\
6. & 26 & 11 & 34 \\
7. & 31 & 2 & 24 \\
8. & 19 & 1 & 21 \\
9. & 21 & 2 & 22 \\
10. & 11 & 1 & 13 \\
\hline
\hline
Średnia & 23.6 & 2.3 & 24.9
\end{tabular}
\end{table}
\rule{16cm}{1pt}


\textbf{Liczba szkół:} 8\\
\textbf{Liczba klass w szkole:} 25\\
\textbf{Liczba uczniów w klasie:} 50\\
\textbf{Liczba obiektów łącznie:} 10000
\begin{table}[H]
\centering
\caption{Czasy wykonania głębokiej kopii obiektów w milisekundach dla: 8 szkół, 25 klas, 50 uczniów. Razem: 10000 obiektów}
\begin{tabular}{l||c|c|c}

Iteracja & Kopiowanie byte & Konstruktor kopiujący & Kopiowanie za pomocą zewn. biblioteki \\ 
\hline 
1. & 14 & 1 & 15 \\
2. & 18 & 1 & 19 \\
3. & 17 & 1 & 20 \\
4. & 16 & 1 & 18 \\
5. & 20 & 3 & 22 \\
6. & 16 & 1 & 16 \\
7. & 14 & 1 & 17 \\
8. & 14 & 1 & 15 \\
9. & 18 & 1 & 19 \\
10. & 15 & 0 & 16 \\
\hline
\hline
Średnia & 16.2 & 1.1 & 17.7
\end{tabular}
\end{table}
\rule{16cm}{1pt}


\textbf{Liczba szkół:} 10\\
\textbf{Liczba klass w szkole:} 250\\
\textbf{Liczba uczniów w klasie:} 40\\
\textbf{Liczba obiektów łącznie:} 100000
\begin{table}[H]
\centering
\caption{Czasy wykonania głębokiej kopii obiektów w milisekundach dla: 10 szkół, 250 klas, 40 uczniów. Razem: 100000 obiektów}
\begin{tabular}{l||c|c|c}

Iteracja & Kopiowanie byte & Konstruktor kopiujący & Kopiowanie za pomocą zewn. biblioteki \\ 
\hline 
1. & 158 & 5 & 163 \\
2. & 170 & 6 & 200 \\
3. & 139 & 5 & 244 \\
4. & 153 & 8 & 178 \\
5. & 179 & 6 & 149 \\
6. & 130 & 5 & 141 \\
7. & 126 & 4 & 138 \\
8. & 128 & 3 & 136 \\
9. & 140 & 5 & 150 \\
10. & 132 & 7 & 193 \\
\hline
\hline
Średnia & 145.5 & 5.4 & 169.2
\end{tabular}
\end{table}
\rule{16cm}{1pt}


\textbf{Liczba szkół:} 10\\
\textbf{Liczba klass w szkole:} 50\\
\textbf{Liczba uczniów w klasie:} 200\\
\textbf{Liczba obiektów łącznie:} 100000
\begin{table}[H]
\centering
\caption{Czasy wykonania głębokiej kopii obiektów w milisekundach dla: 10 szkół, 50 klas, 200 uczniów. Razem: 100000 obiektów}
\begin{tabular}{l||c|c|c}

Iteracja & Kopiowanie byte & Konstruktor kopiujący & Kopiowanie za pomocą zewn. biblioteki \\ 
\hline 
1. & 145 & 4 & 144 \\
2. & 129 & 2 & 132 \\
3. & 129 & 6 & 182 \\
4. & 139 & 5 & 142 \\
5. & 140 & 5 & 143 \\
6. & 139 & 5 & 153 \\
7. & 141 & 5 & 145 \\
8. & 128 & 5 & 142 \\
9. & 126 & 4 & 146 \\
10. & 121 & 6 & 211 \\
\hline
\hline
Średnia & 133.7 & 4.7 & 154.0
\end{tabular}
\end{table}
\rule{16cm}{1pt}






\section{Wnioski}
Najlepszy efekt został uzyskany za pomocą wykonywania głębokiej kopii obiektu poprzez konstruktor kopiujący. 

Znacznie gorsze wyniki zostały uzyskane za pomocą własnego zaimplementowanego mechanizmu wykonywania głębokiej kopii wykorzystując mechanizm serializacji. Wyniki te są nieznacznie lepsze od tych uzyskanych za pomocą biblioteki SerializationUtils.

Otrzymane wyniki wskazują, że najmniej efektywnym rozwiązaniem realizującym głęboką kopię obiektu jest użycie zewnętrznej biblioteki SerializationUtils.


%Porównując czasy wykonywania głębokiej kopii z wykorzystaniem konstruktora kopiującego i metody clone, nie można jednoznacznie stwierdzić, które z tych rozwiązań jest lepsze, ponieważ dają one bardzo zbliżone rezultaty dla poszczególnych przypadków testowych, a nieznaczne różnice w czasie ich wykonania mogą wynikać z działania innych procesów w systemie oraz zmiennej częstotliwości taktowania procesora (częstotliwość pracy procesora sterowana jest przez system operacyjny). 

Zaletą wykorzystania biblioteki SerializationUtils oraz kopiowania obiektu z wykorzystaniem serializacji jest brak potrzeby zadbania o możliwość wykonywania głębokiej kopii obiektów przechowywanych jako składowe klasy, której obiekty mają realizować głęboką kopię. W przypadku konstruktora kopiującego, w celu wykonania głębokiej kopii całej hierarchi obiektów wymagane jest, aby każda klas w niej posiadała metody umożliwiające głęboką kopię.
\end{document}